【私樓供應】一手住宅潛在供應維持9.2萬伙 去年私樓施工量1.18萬伙 按年跌36%

【私樓供應】一手住宅潛在供應維持9.2萬伙 去年私樓施工量1.18萬伙 按年跌36%
10:15 2021/01/29

"運輸及房屋局今公布，截至今年第四季的未來3至4年的一手私人住宅供應量維持9.2萬個單位，較上一季的9.2萬伙維持不變，繼續在近4年低位橫行......

......第4波疫情爆發，或影響新建項目審批及施工進度，上季私樓施工量只有200伙，按季急跌94%，2020年全年施工量則只有11800伙，按年跌36%，並且創2011年以來新低水平。"

新聞原文標題有誤: 私樓施工量1.18萬伙，按年跌36%，不是6成

不過，期內興建中而未售出的樓花只有5.7萬伙，較對上一季的6.2萬伙下跌5000伙，而已落成的貨尾單位亦增加至1.2萬伙。

同DR_MK一鳩踎

cut供應再加發展商慢慢賣先頂住個價

空置稅只係一個笑話

係咪汪狗講果個樓市斷層

係

供應大幅減少
兼全球政府都狂印紙錢狂派錢

只要清埋果班累街坊的移民人仕餘貨
最好7婆下台，冇阻住個地球轉

今次樓市調整應該可以完成